<resources>
    <string name="app_name">ClimAlert</string>
    <string name="title_home">Inicio</string>
    <string name="title_call">S.O.S.</string>
    <string name="title_info">Consejos</string>
    <string name="title_settings">Ajustes</string>
    <string name="title_dashboard">Panel de control</string>
    <string name="title_notifications">Notificaciones</string>

    <string name="text_calor_extremo">Calor extremo</string>
    <string name="text_granizo">Granizo</string>
    <string name="text_tormenta_invernal">Tormenta invernal</string>
    <string name="text_tornado">Tornado</string>
    <string name="text_inundacion">Inundación</string>
    <string name="text_incendio">Incendio</string>
    <string name="text_terremoto">Terremoto</string>
    <string name="text_tsunami">Tsunami</string>
    <string name="text_avalancha">Avalancha</string>
    <string name="text_lluvia_acida">Lluvia ácida</string>
    <string name="text_erupcion_volcanica">Erupción volcánica</string>
    <string name="text_gota_fria">Gota fría</string>
    <string name="text_tormenta_electrica">Tormenta eléctrica</string>

    <string name="text_calor_extremo_desc">El calor extremo se define como temperaturas de verano mucho más altas o condiciones mucho más húmedas de las promedio. Este calor extremo puede provocar insolación, que es una enfermedad que se caracteriza por náuseas, vómitos, cefalea, calor de la piel, sopor, somnolencia, y alteración de las fibras musculares expuestas a sus efectos. Esto es causado por el hecho de que el cuerpo no tiene capacidad de enfriarse adecuadamente.</string>
    <string name="text_granizo_desc">El granizo es un tipo de precipitación sólida que se compone de bolas o grumos irregulares de hielo, cada uno de los cuales se refiere como una piedra de granizo. Está formado, principalmente de hielo de agua y su tamaño puede variar entre los 5 y 50 milímetros (0,19 y 1,968 pulgadas) de diámetro, e incluso superar esa medida.</string>
    <string name="text_tormenta_invernal_desc">Una tormenta invernal es la precipitación de nieve sobre la superficie terrestre que incluye además vientos intensos.</string>
    <string name="text_tornado_desc">Los tornados son columnas de aire que giran violentamente y que se extienden desde una tormenta eléctrica hasta el suelo. Los tornados pueden destruir edificios, voltear autos y crear mortales escombros impulsados por los vientos.</string>
    <string name="text_inundacion_desc">Las inundaciones son desbordamientos de agua temporales hacia terrenos que normalmente están secos. Pueden producirse a raíz de lluvia, nieve, tormentas costeras, marejadas ciclónicas, desbordamientos de represas y otros sistemas de agua. Pueden causar apagones, interrumpir el transporte, dañar edificios y crear deslizamientos de tierra.</string>
    <string name="text_incendio_desc">Un incendio forestal es el fuego que se extiende sin control en terreno forestal o silvestre, afectando a combustibles vegetales, flora y fauna. Se distingue de otros tipos de incendio por su amplia extensión, la velocidad con la que se puede extender desde su lugar de origen, su potencial para cambiar de dirección inesperadamente, y su capacidad para superar obstáculos como carreteras, ríos y cortafuegos.</string>
    <string name="text_terremoto_desc">Un terremoto es un temblor repentino y rápido del suelo ocasionado por el desplazamiento de rocas subterráneas muy por debajo de la superficie de la tierra. Los terremotos pueden causar incendios, tsunamis, deslizamientos de tierra o avalanchas.</string>
    <string name="text_tsunami_desc">Los tsunamis, también conocidos como olas sísmicas, son una serie de olas enormes creadas por una alteración submarina, como terremotos, desprendimientos de tierra, erupciones volcánicas o meteoritos.</string>
    <string name="text_avalancha_desc">Una avalancha es una cantidad enorme de nieve que se desliza rápidamente montaña abajo, usualmente en inclinaciones de 30 hasta 45 grados. Cuando una avalancha se detiene, la nieve se solidifica como el hormigón y las personas quedan atrapadas. Las personas atrapadas en avalanchas pueden fallecer de sofocación, trauma o hipotermia.</string>
    <string name="text_lluvia_acida_desc">La lluvia ácida es una de las consecuencias de la contaminación atmosférica. Es la precipitación que contiene tanto agua como residuos tóxicos, principalmente ácidos, procedentes de las emisiones tanto industriales como de otros tipos de maquinaria, como los vehículos. Esta acidificación del suelo y de las aguas superficiales tiene efectos devastadores sobre los ecosistemas y supone un grave peligro para los seres vivos.</string>
    <string name="text_erupcion_volcanica_desc">Un volcán es una abertura en la corteza terrestre que permite el escape de roca derretida, gases y escombros hasta la superficie. Una erupción volcánica puede implicar lava y escombros que pueden desplazarse a una velocidad de hasta 100 mph, destruyendo todo a su paso. La ceniza volcánica puede desplazarse por cientos de millas y provocar graves problemas de salud.</string>
    <string name="text_gota_fria_desc">Según la Agencia Estatal de Meteorología, una gota fría o DANA (Depresión Aislada en Niveles Altos) es una gran masa de aire a baja temperatura que se ha separado de un chorro polar. Esta, al encontrarse en zonas de clima más cálido, interactúa con el aire de mayor temperatura de la zona y origina tormentas de todo tipo e inestabilidad meteorológica, pudiendo causar, entre otras cosas, vientos de hasta 100 km/h. Es más habitual que se den en zonas de costa junto a aguas cálidas, ya que el aire cargado de humedad que asciende de estos mares cálidos propicia la formación de estas gotas frías cuando se encuentra con los chorros polares.</string>
    <string name="text_tormenta_electrica_desc">Los rayos son una de las principales causas de lesiones y muertes por riesgos meteorológicos. Aunque la mayoría de las víctimas de los rayos sobreviven, las personas alcanzadas por un rayo suelen manifestar una serie de síntomas debilitantes a largo plazo. Las tormentas eléctricas son tormentas peligrosas que incluyen rayos y pueden crear o causar vientos potentes de más de 50 mph (80 km/h),granizo, Inundaciones repentinas y/o tornados.</string>


    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="button">Button</string>
    <string name="google">GOOGLE</string>
    <string name="prefs_file">863788857384-1fuvh34n2o9j8t92b0ips2u3ra57scgu.apps.googleusercontent.com</string>
    <string name="Token_Id">AIzaSyBp9uSKVgoEIIfva6pWU6M03A6b_E4Wlgk</string>

</resources>